重提T-ara當時的「排擠事件」...昭妍：【10分鐘文化】太痛苦了

重新提起T-ara那段最黑暗的日子，已經離隊的昭妍仍然感到傷心。

T-ara出身的昭妍最近亮相了MBN的綜藝節目《Miss Back》，坦露了讓所有人誤會的「排擠事件」當時在舞台上遭遇到的尷尬。 回想T-ara的巔峰輝煌時刻，昭妍很自豪地說道：「當時工作非常多，有次忙到10天都沒回家。 」

就在T-ara事業正火之時，成員花英突然爆料遭受隊內排擠，使得團隊形象大跌，遭到全網的抨擊。 T-ara也無法在韓國本土內正常活動，工作重心慢慢移到了海外。

昭妍還向大家解釋了飯圈的「十分鐘文化」，「十分鐘文化」是指特定藝人上臺表演期間，台下觀眾不作任何互動、回應，以靜默表達對台上表演嘉賓的不滿。 T-ara就遭遇過這一悲慘且尷尬的狀況，「我們也許是史上第一個吧，一到我們的表演，觀眾們就不看舞台，大家都轉過身去背對著舞台。 」台上是賣力演出的成員，台下是無聲抵制的觀眾，光是想像這一場景都覺得心酸。

T-ara終究是熬了過來，並解開了大眾的誤會，當時大聲的詆毀和攻擊也變成應援，但遺憾的是這一切都發生在成員們合約結束時，真的是太可惜了。

又幾正喎

呢場黑海

想知花英有咩收場

少時黑海先？

呀

咩係黑海

黑海係歌手喺台上面表演個陣，台下觀眾熄螢光燈，唔應援，以示對果個歌手嘅不滿，少時08年都經歷過

咁佢地自己玩小圈子
其實自己攞黎

重有拍劇做女主角
面皮厚撚到

成件事好撚小學雞

雖然而家佢地話係花英問題

但我諗佢地幾個都唔好惹，分分鐘好難相處
如果唔係，人地點會sd果啲msg俾佢
點都有前文後理

分分鐘有玩小圈子inside joke
唔覺佢地百分百無辜

女人堆係咁

612就黎冇錢啦

成隊睇落城府好深咁，尤其個3高

入得娛樂圈……

其實佢地就真係有排9人
只係畀人搞大件事
唔撚抵可憐

好似花英而家有拍劇仲做得幾好，
如果性格好大問題應該無得撈先係

花英唔係認左屈鳩佢地咩

佢有後台支持先入到T-ara
依家拍劇緊加唔洗講

好似已經停咗好耐，睇wiki 條臭花2018之後冇劇拍

收msg果個雅琳，最尾入團最細果個
啱啱入團唔夠一個月點蝦到花英呀？

有感而發，利申前粉，所以果時跟得好足
當時所謂的證據一D都唔信
表面上唔認為成員有蝦花英但內心一定有對佢不滿
遠因：Tara由原袓6位成員捱返黎，宜家成功左啦就係咁加插親信入黎坐享其成，個心一定有不滿
導火線："意志”事件，花英當時話自己隻腳傷無參加日本演唱會彩排走左修甲，其他人就練到仆街
如果係正常人都嬲啦，亦可以推斷出花英係咩人
再睇返智研之前紥住照跳又試過，跳完暈即刻入院又試過，你就明佢哋所講意志的分別
三高果時又拍劇又唱歌又演唱會，有時間都訓多陣啦鬼得閒欺凌花英咩
根本係網上講2句舒發不滿就比黑粉無限發大，對比其他團呢件根本係小事，再加上經理人公司廢先搞到Tara沒落

花英仲未死咩 呢d仆街反而冇事

個日佢哋嬲到上Twitter 暗屌條臭花就係呢件事，純粹只係發洩下 串吓，
都冇諗到搞到咁大鑊

係啦 邊够你老母咁好雙乳
第二朝身仲整番個morning Q至比我走

咩都唔知係到鳩估當事實

你係咪太睇少女人
同年紀無乜關係其實

咁d msg淨係cut佢blackmail人地果part出黎
又唔cut埋佢地之前講緊乜

咪仲斷章取義

你點知佢地之前有咩因怨

1，韓國對年紀 同 年資 睇得好重 呢個係制度下，無人敢以下犯上，其他前輩見到維護自己利益下都一定阻止
2，就算你認為一個比年紀細新人一個月都唔夠就“欺凌”佢，咁佢真係無問題？
3，你係咪太睇少花英？

邊個最大波？孝敏？

我無睇少花英，只係覺得其他人都有問題
如果元祖6人有“覺得個江山係自己打落黎”嘅心態，
咁遲入組嘅一定難啲融入，
遲早變成兩個小圈子

前輩後輩制係有，
但你都知tara出咗名之後先遲入組果啲皇親國戚分分鐘有啲背景／勢力
考慮埋呢點我又覺得難講

上得twitter講就有心公開件事
但點知個個上嚟做個啲野搞到自已做左下把位

最記得搞大左件事之後
話係比人hack左twitter

呢個係CCM幫佢哋兜嘅藉口，咪CCM戇鳩囉，唔撚識拆夾硬嚟

好想佢哋重組

1，同意有機會分新舊派，但唔認同你所講“佢地幾個都唔好惹，分分鐘好難相處”至少佢哋無做過咩過份的行為（至少無證據證明）
同一般職埸一樣如果你無共過患難而坐享其成，咁你就用多2～3倍努力去彌補，而意志事件就係證明緊花英無呢個覺悟，比人話真係無可厚非

2，以我所知雅琳唔算皇親國戚，點解會send個咁的msg比個新成員而唔係欺凌花英的舊成員呢？舊成員欺凌新成員個動機仲可以講得通咁雅琳點解會新入團就欺凌花英呢？調返轉係雅琳的加入只會令到花英無左忙內的獨特角色
當時花英唔唱得，唔跳得，無綜藝，無戲劇拍可以話係前途可言

所以個人覺得花英機心好重，成件事係元袓成員沉唔住氣公開屌花英工作態度，花英知自己係團入面無發圍機會，就把心一橫借機扮受害者

其實成個團風氣都唔好

無返過工？好似職場欺凌咁，你無白紙黑字寫實，咪無證據囉
其實佢地先醒，反而花英咁用msg留到底先on9

我唔信班人乜都無做過就會比人用msg咁屌法

同埋講真佢分左新人同舊人，過多一兩年遲早業力引爆
而家只係做得樣衰咁解

成件事佢兩條臭閪姊妹有預謀搞冧T-ara, 佢個臭閪家姐助攻，MBK戇鳩pR ,搞到成件事越搞越大

當初公司強調否認有不和就得，mbk又話佢哋Twitter ac
俾人hack咗，越兜越亂，最撚死係冇啦啦踢條臭閪走，間接更加強調條臭花係受害者，t-ara做哂衰人，啲PR真係

1，好似你話齋無證據，只可以估佢地有但唔排除無的可能性，而花英姊妹係斷正，大量人證物證
2，果時情況係成team人趕proposal明日見客，你同我扮病之後走去扮靚，但最後出的bonus 又一樣，唔理你係新人定舊人都公開屌柒你啦，咁樣其實又算唔算欺凌？
3，想提你多次，收到msg果個入左團唔夠一個月的新人唔係元袓成員，如果有新舊之爭咁個新人都應該比元袓成員欺凌緊

其實我唔多信果個團同個經理人講嘅野

扮病都係經理人一面之辭

咁新人入團時花英已成target
你估個新人唔識埋堆咩
好出奇？職場都有新入職擦鞋仔，聯同senior恰啲早過佢入職嘅人啦

你當個新人傻架咩

當年嘅工作人員，都係喺事件過咗5年，
見到條臭花又喺節目扮無辜扮可憐先爆哂當日嘅真相出嚟咋，
本來以為隻死貓 t-ara食一世，條臭閪花成撚日久唔久又提吓t-ara,
終於人地睇唔過眼咪出聲澄清囉 你不如google 了解哂成件事先出聲啦好嗎？

我無記錯好似有修甲的相,同埋初期CCM仲想低調處理,好多野都係粉絲自己挖出黎,扮傷的可信性其實好高,亦因為咁先解得通"意志力的差異"
當然你可以係無視證據的情況下你堅持元袓成員壞人,我都無辦法
反正一切都定左,我都因其他原因脫左飯
只係睇返轉頭,其他團的情況比Tara明顯得多,所以鄧佢哋有D可借姐

咁個工作人員都有利益衝突

講真我唔會100％信晒花英，但都唔會100％信晒tara果邊囉

兩姊妹不致於有預謀搞冧T-ara, 成件事係元袓成員沉唔住氣公開屌花英工作態度,CCM不知所謂的關公技巧 加埋一堆道德魔人/黑粉 以正義之名對TARA做緊佢哋口中不齒的欺凌行為,兩姊妹先借機扮受害者搏同情
所以兩姊妹只係幫凶, 真正凶手係唔知頭唔路落井下石的道德魔人/黑粉

咁其實“意志力嘅差異”都係想搵個理由踩佢姐

你有幾投入份工，其實同啲成員／同事點對待你都有關係

花英係無好似舊團啲人咁投入（所以佢唔係完全無辜）
但班人有無諗過係佢地自己平日有小圈子同對新人嘅態度，
令對方開始放"pea"
覺得反正點都打唔入佢地個圈子
先會咁

當然有啲人性格好正面打不死
就會積極處理呢啲野，爭取認同etc
但好多人同連登上班台啲人一樣，覺得公司同事對自己唔好
咁咪按章工作囉

其實我覺得佢果時心態就係類似
結局當然係比人私下評價得更勁
咁佢咪爆囉

黑粉大造文章就緊架啦，每一個idol出事，冇邊個可以搞掂到啲anti, 最重要嘅咪就係公司啲公關技巧囉，點樣將個影響減到最低

好似CCM啲公關咁 就算少時都死啦

佢老豆係從政 仲要係大粒 係佢老豆落咗台 Tara先有得平反 但係從政點都會有人脈保個女啦 所以花英先仲生存到

首先"但班人有無諗過係佢地自己平日有小圈子同對新人嘅態度,令對方開始放"pea"係建基於佢地真係有小圈子,但你只係估,而無證據.
如果係你估錯,佢地真係針對花英的工作態度而非新人的身份,咁你一切總論都無意義

退一步,當真係有小圈子, 咁點解會出現小圈子呢?
我無記錯佢哋以T-ara的名義的活動就平均分錢,自己個人活動都要拎一筆錢出黎同人分?
T-ara 果時已經到左收成期,最辛苦最危險果段我都捱過左,宜家你入黎同我收同一個價錢人工 ?你試吓企係佢哋角度睇件事就會覺得"積極處理呢啲野, 爭取認同"係應份而唔係所謂"覺得公司同事對自己唔好咁咪按章工作囉"

試諗下如果你係間公司做左十年開荒牛,轉頭有個新仔走入黎同你同人工仲要放"pea"唔做野.仲有一日個新仔請病假,要成team人趕完proposal見客, 之後先發現個新仔扮病走去扮靚,而你之前就算真係病都要捱夜死掂個proposal.
你問心係咪真係可以道德魔人上身接受到一切?

咁 不同工同酬 係公司安排問題，唔應該賴埋落花英度

我上面都講過
新舊人呢個問題係一撚定會爆

呢個只係一個引爆點，
同埋係一個樣衰嘅引爆方式

以佢地當時擴充團隊，又繼續新人同酬嘅做法
就算無花英呢單野，之後都會出事